兩女食「豬肚菇」及散裝菇類屙嘔 赴伊院求醫

白粉報唔貼link

2021年2月23日週二 下午7:25

【東網專訊】衞生防護中心今日(23日)公布，一宗涉及進食菇類後引致食物中毒的懷疑個案。兩名分別35歲及66歲，她們同為香港人，屬親戚關係，昨日(22日)從九龍土瓜灣落山道嶺南大廈地下「錢大媽」雜貨店及牛池灣街市購入「豬肚菇」及另一種散裝菇類，烹調「翠玉瓜炒菇」，半小時後出現噁心、嘔吐和腹痛等徵狀。她們昨日已到伊利沙伯醫院求醫，目前情況穩定。衞生防護中心正檢驗有關菇類，事故調查仍然繼續，亦已就此通知食環署。

中心發言人表示，進食菇類引致的食物中毒一般為急性，病徵通常包括進食後短時間內出現噁心、嘔吐和腹痛等腸道徵狀，因應不同菇種，病人亦可能出現如大量流汗、幻覺、昏迷或其他神經系統病徵和肝衰竭，嚴重者更可能引致死亡。

發言人又提醒，市民應向信譽良好可靠的供應商購買菇類，不要購買懷疑混雜了不明品種的菇類，亦切勿採摘野生菇類進食。

間野好撚多人入去買野

老母以前唔聽我勸
喺錢大媽買咗兩份平價菜心
結果食到全家都肚痾
屋企個廁所淪陷咗
俾我鬧鳩完之後
佢都唔敢再去買嘢啦

班師奶貪平
唔理老公仔女嘅健康

老蚋

兩女一菇

二菇...二菇二菇

食菜心都可以肚屙

我哋估係農藥落得太犀利

All in QDM (Qian Da Ma)

fap

施施

香港仲有冇食安?
只能自己靠自己

得返国安

錢大媽不賣隔夜肉 但賣隔夜菜

講真買錢大媽食到死左都抵死
間野一睇就知啲野唔撚乾淨
仲要此地無銀，寫唔賣隔夜肉

死唔去算好彩

Wasabi

所以食到我嗰次死死下

支那人通常會將自己冇嘅嘢寫晒出嚟

同家農/新界仔一樣都係走私菜

走私菜唔洗食安

母女